<resources>
    <string name="app_name">GuateTourFr</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">GuateTour</string>
    <string name="nav_header_subtitle">By Walter Saldana</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="menu_gallery">Biografia</string>
    <string name="menu_slideshow">Slideshow</string>
    <string name="menu_tools">Tools</string>
    <string name="menu_share">Share</string>
    <string name="menu_send">Send</string>

    <string name="bio">Este es un ejemplo de mi biografia. Naci el 29 de febrero de 1999 en una pequena aldea en el planeta Kripton. Por cuestiones de guerra y otros asuntos politicos me tuve que mudar al planeta tierra. No es lo que esperaba pero estoy satisfecho. Estando en la tierra note que tenia una debilidad, algo que me quitaba mis fuerzas, y eso era los NullPointerExceptions. huy gtf rcrc fvy vrtcerc tcr ctfvt cerect vctcrerc rcrec rcr crc rtyc crec tctr crec erdtc vtfcb rn jdvnsiu.</string>

    <string name="titulo_tikal">TIKAL</string>
    <string name="titulo_antigua">ANTIGUA</string>
    <string name="titulo_xela">XELA</string>

    <string name="frase_tikal">La cuna de la civilización maya</string>
    <string name="frase_antigua">La ciudad de la vieja Guatemala</string>
    <string name="frase_xela">Luna de plata, luna de Xelajú</string>

    <string name="main_text">Guatemala (náhuatl: Quauhtlemallan, \"lugar de muchos árboles\"),​ oficialmente República de Guatemala, es un país soberano situado en América Central en su extremo noroccidental, en los países angloparlantes y otros lo sitúan en América del Norte. Su cultura latinoamericana cuenta con una amplia cultura autóctona producto de la cultura maya y la cultura castellana durante la época virreinal española; es el país más poblado de América Central, con 16,301,286 de habitantes según censo realizado en el año 2018.​  Asimismo, su capital, Ciudad de Guatemala, es la ciudad más poblada de América Central. A pesar de su relativamente pequeña extensión territorial, Guatemala tiene una gran variedad climática, producto de su relieve montañoso que va desde el nivel del mar hasta los 4220 metros sobre ese nivel.​ Esto propicia que en el país existan ecosistemas tan variados que van desde los manglares de los humedales del Pacífico hasta los bosques nublados de alta montaña. Limita al oeste y al norte con México, al este solo una línea de adyacencia con Belice, el golfo de Honduras (mar Caribe) y la República de Honduras, al sureste con El Salvador, y al sur con el océano Pacífico. Recuperado de: https://es.wikipedia.org/wiki/Guatemala</string>
    <string name="tikal"> Tikal (o Tikal, de acuerdo con la ortografía maya moderna) es uno de los mayores yacimientos arqueológicos y centros urbanos de la civilización maya precolombina. Está situado en el municipio de Flores, en el departamento de Petén, en el territorio actual de la República de Guatemala y forma parte del Parque nacional Tikal, que fue declarado Patrimonio de la Humanidad, por Unesco, en 1979.​ Según los glifos encontrados en el yacimiento, su nombre maya habría sido Yax Mutul. Tikal fue la capital de un estado beligerante, que se convirtió en uno de los reinos más poderosos de los antiguos mayas. Aunque la arquitectura monumental del sitio se remonta hasta el siglo iv a. C., Tikal alcanzó su apogeo durante el Período Clásico, entre el 200 y el 900 d. C. Durante este tiempo, la ciudad dominó gran parte de la región maya, en el ámbito político, económico y militar; mantenía vínculos con otras regiones, a lo largo de Mesoamérica, incluso con la gran metrópoli de Teotihuacan, en el lejano Valle de México. Después del Clásico Tardío, no se construyeron monumentos mayores. Con una larga lista de gobernantes dinásticos, el descubrimiento de muchas de sus respectivas tumbas y el estudio de sus monumentos, templos y palacios, Tikal es probablemente la mejor comprendida de las grandes ciudades mayas de las tierras bajas de Mesoamérica. Recuperado de: https://es.wikipedia.org/wiki/Tikal</string>
    <string name="antigua">La ciudad de Santiago de los Caballeros de Guatemala, cuyo nombre oficial e histórico es Muy Noble y Muy Leal Ciudad de Santiago de los Caballeros de Guatemala y popularmente nombrada en la actualidad como Antigua Guatemala, es cabecera del municipio homónimo y del departamento de Sacatepéquez, Guatemala; se ubica a aproximadamente 25 kilómetros al oeste de la capital de la República de Guatemala, y a una altitud de 1470 msnm. Actualmente la ciudad se ubica dentro de las 20 ciudades más importantes de Guatemala. Durante la época colonial era conocida como «Santiago de los Caballeros de Guatemala», y fue la capital de la Capitanía General de Guatemala, entre 1541 y 1776, año en que la capital fue trasladada a la ciudad de Nueva Guatemala de la Asunción después de que los terremotos de Santa Marta arruinaran la ciudad por tercera ocasión en el mismo siglo​ y las autoridades civiles utilizaran eso como excusa para debilitar a las autoridades eclesiásticas —siguiendo las recomendaciones de las Reformas Borbónicas emprendidas por la corona española en la segunda mitad del siglo xviii— obligando a las órdenes regulares a trasladarse de sus majestuosos conventos a frágiles estructuras temporales en la nueva ciudad. Recuperado de: https://es.wikipedia.org/wiki/Antigua_Guatemala</string>
    <string name="xela">Es una ciudad y también la cabecera del departamento de Quetzaltenango, localizado en la República de Guatemala. También conocida popularmente como "Xelajú" o simplemente "Xela" (pronunciados como shelajú y shela, respectivamente). La ciudad se encuentra a 206 km al noroeste de la Ciudad de Guatemala.​ La ciudad se encuentra ubicada en un valle montañoso en el altiplano occidental del país con una altitud media de 2333 msnm. Cuenta con una población de 300 000 habitantes y se ubica dentro de las 20 ciudades más importantes de Guatemala. Quetzaltenango cuenta con diversos centros educativos, como algunas de las universidades más reconocidas del país. Es la ciudad con la mayor cantidad de centros educativos por habitante por su ubicación estratégica, ya que la mayoría de sus estudiantes no son oriundos de la ciudad, sino de pueblos cercanos. Quetzaltenango fue proclamada como Capital de Centroamérica por el Parlamento Centroamericano en 2008. Es la cabecera del departamento de Quetzaltenango, que tiene 1953 km², equivalentes al 1,8 % del territorio nacional. En el siglo xxi el municipio se incorporó a la Mancomunidad Metrópoli de los Altos, una entidad que involucra a varios municipios de los departamentos de Quetzaltenango y Totonicapán y que promueve el desarrollo sostenible de los mismos a mediano y largo plazo. Recuperado de: https://es.wikipedia.org/wiki/Quetzaltenango</string>

</resources>
